<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>毎朝日</title><link>https://digicosmos86.github.io/maiasahi/</link><description>Recent content on 毎朝日</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://digicosmos86.github.io/maiasahi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>だんじりの練習中　引き手の男性、ガードレールに挟まれて死亡</title><link>https://digicosmos86.github.io/maiasahi/post/during-danjiri-practice-a-male-puller-was-fatally-trapped-between-the-guardrail/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digicosmos86.github.io/maiasahi/post/during-danjiri-practice-a-male-puller-was-fatally-trapped-between-the-guardrail/</guid><description>大阪府 Link to the original article
大阪市生野区桃谷2丁目の路上で8日午後6時10分ごろ、だんじりを先頭で引いていた職業不詳、佐古吉隆さん（52）=大阪市おおさかし生野区=が、だんじりとガードレールがーどれーるの間に挟はさまれた。佐古さんは病院びょういんに搬送はんそうされたが、9日朝あさに出血性しゅっけつせいショックしょっくで死亡しぼうした。約30人がだんじりを引いていたが、ほかにけが人はなかった。
生野署しょによると、だんじりが道路どうろを左折する際、停止ていししようとしたがしきしれずにガードレールに衝突しょうとつしたとみられる。地区の祭まつりに備そなえた練習れんしゅうだった。事故当時は雨あめが降ふっており、路面ろめんがぬれていたという。署は当時の詳くわしい状況じょうきょうや事故原因げんいんを調しらべている。
Vocabulary Word (Furigana) JLPT Level Part of Speech Meaning 引く (ひく) N5 verb to pull 先頭 (せんとう) N3 noun front, lead 佐古 (さこ) N/A noun proper noun for a person&amp;rsquo;s name 吉 (よし) N/A noun good luck 隆 (たかし) N/A noun proper noun for a person&amp;rsquo;s name する N5 verb to do 挟まる (はさまる) N4 verb to be caught between 病院 (びょういん) N4 noun hospital 搬送する (はんそうする) N3 verb to transport 出血性 (しゅっけつせい) N/A noun hemorrhagic ショック N5 noun shock 死亡 (しぼう) N2 noun death 約 (やく) N3 noun approximately 人 (ひと) N5 noun person けが N5 noun injury 大阪 (おおさか) N/A noun proper noun for a place 生野 (いくの) N/A noun proper noun for a place 区 (く) N4 noun district 桃谷 (ももや) N/A noun proper noun for a place 丁目 (ちょうめ) N3 noun city block 路上 (ろじょう) N/A noun road surface ８日 (ようか) N/A noun 8th 午後 (ごご) N4 noun afternoon ６時 (ろくじ) N5 noun 6 o&amp;rsquo;clock １０分 (じゅっぷん) N5 noun 10 minutes ごろ N5 noun around (a time) だんじり N/A noun proper noun for a festival float 際 (さい) N2 noun occasion, moment 停止する (ていしする) N3 verb to stop しきる N1 verb to finish, to complete 衝突する (しょうとつする) N3 verb to collide みる N5 verb to see 降る (ふる) N5 verb to fall (rain, snow) ぬれる N4 verb to get wet 調べる N4 verb to investigate 雨 (あめ) N5 noun rain 地区 (ちく) N3 noun district 祭り (まつり) N4 noun festival 備える (そなえる) N3 verb to prepare 練習 (れんしゅう) N4 noun practice 当時 (とうじ) N2 noun that time, then 詳しい (くわしい) N3 adjective (い) detailed 状況 (じょうきょう) N3 noun situation 原因 (げんいん) N4 noun cause, reason 集める (あつめる) N3 verb to gather, to collect Grammar and Sentence Structure &amp;ldquo;だんじりを先頭で引いていた職業不詳、佐古吉隆さん（52）=大阪市生野区=が、だんじりとガードレールの間に挟まれた。&amp;rdquo;</description></item><item><title>隣接する納骨堂には練炭なし、住職の行動把握か　足立区の納骨堂殺人</title><link>https://digicosmos86.github.io/maiasahi/post/in-the-adjacent-columbarium-without-charcoal-briquettes-is-the-action-of-the-chief-priest-being-monitored-homicide-at-the-columbarium-in-adachi-ward/</link><pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digicosmos86.github.io/maiasahi/post/in-the-adjacent-columbarium-without-charcoal-briquettes-is-the-action-of-the-chief-priest-being-monitored-homicide-at-the-columbarium-in-adachi-ward/</guid><description>地下納骨堂のイメージ Link to the original article
東京都足立区（とうきょうと あだちく）の「源証（げんしょう）寺（じ）」で7月（しちがつ）、地下（ちか）納骨堂（のうこんどう）に練炭（れんたん）が置（お）かれ、住職（じゅうしょく）が一酸化炭素中毒（いっさんかたんそちゅうどく）で殺害（さつがい）された事件（じけん）で、納骨堂（のうこんどう）は南北（なんぼく）で2部屋（へや）あり、練炭（れんたん）は南側（みなみがわ）だけに置（お）かれていたことが捜査関係者（そうさかんけいしゃ）への取材（しゅざい）でわかった。事件（じけん）当時（とうじ）、納骨（のうこつ）などで使（つか）われるのは南側（みなみがわ）が中心（ちゅうしん）だったといい、警視庁（けいしちょう）は、殺人容疑（さつじんようぎ）で逮捕（たいほ）した墓石販売会社（ぼせきはんばいがいしゃ）代表（だいひょう）らが住職（じゅうしょく）の行動（こうどう）や寺（てら）の構造（こうぞう）を把握（はあく）して事件（じけん）を計画（けいかく）したとみている。
捜査1課（そうさいちか）などによると、千葉県（ちばけん）の「鵠祥（こくしょう）堂（どう）」代表取締役（だいひょうとりしまりやく）の斎藤竜太（さいとうたつた）（50）と役員（やくいん）の青木淳子（あおきじゅんこ）（63）の両容疑者（りょうようぎしゃ）は共謀（きょうぼう）して7月22日深夜（にちようふたんしんや）、源証寺（げんしょうじ）に侵入（しんにゅう）した。焼却炉（しょうきゃくろ）にガソリン入（い）りペットボトル十数（じゅうすう）本（ぼん）を入（い）れると共（とも）に、納骨堂（のうこんどう）内（ない）に練炭（れんたん）28個（こ）を設置（せっち）して着火（ちゃっか）し、翌（よく）23日朝（にちあさ）、納骨堂（のうこんどう）に入（はい）った住職（じゅうしょく）の大谷忍昌（おおたにしのまさ）（さん）（当時（とうじ）70）を一酸化炭素中毒（いっさんかたんそちゅうどく）で殺害（さつがい）した疑（うたが）いがある。
捜査関係者（そうさかんけいしゃ）によると、地下（ちか）の納骨堂（のうこんどう）は南北（なんぼく）に隣接（りんせつ）して2カ所（しょ）あり、地上部分（ちじょうぶぶん）の入り口（いりぐち）も別々（べつべつ）で、隣り合（あい）っていた。練炭（れんたん）は南側（みなみがわ）の床（ゆか）に置（お）かれていたという。納骨堂（のうこんどう）内（ない）には壁（かべ）に4段（だん）の棚（たな）があり、骨壺（こつつぼ）が置（お）かれていた。
大谷（おおたに）さんは7月23日朝（にちあさ）、練炭（れんたん）を見（み）つけて南側（みなみがわ）の納骨堂（のうこんどう）に入（はい）ろうとし、一酸化炭素中毒（いっさんかたんそちゅうどく）で意識（いしき）を失（うしな）って倒（たお）れたと同課（どうか）はみている。北側（きたがわ）の納骨堂（のうこんどう）に置（お）かれたのは古（ふる）い骨壺（こつつぼ）などで、作業（さぎょう）することは少（すく）なかったという。北側（きたがわ）に不審（ふしん）な点（てん）はなかった。
納骨堂（のうこんどう）から約15メートル離（はな）れた焼却炉（しょうきゃくろ）内（ない）には、ガソリン入（い）りのペットボトル十数（じゅうすう）本（ぼん）が置（お）かれていた。焼却炉（しょうきゃくろ）を使（つか）うのは大谷（おおたに）さんが主（おも）で、納骨堂（のうこんどう）内（ない）の作業（さぎょう）で出（で）たゴミなど燃（も）やしていたという。
捜査1課（そうさいちか）は、容疑者（ようぎしゃ）2人がこうした大谷（おおたに）さんの行動パターンを事前（じぜん）に把握（はあく）していたとみている。納骨堂内（のうこんどうない）での一酸化炭素中毒（いっさんかたんそちゅうどく）か、ゴミ焼却時（ごみしょうきゃくじ）に大量（たいりょう）のガソリンを爆発的（ばくはつてき）に燃焼（ねんしょう）させるいずれかの方法（ほうほう）で、大谷（おおたに）さんを殺害（さつがい）しようとした可能性（かのうせい）があるとみている。
鵠祥堂（こくしょうどう）は源証寺（げんしょうじ）近（ちか）くの霊園（れいえん）「足立セメタリーパーク」の開発（かいはつ）に関（かん）わり、販売（はんばい）などに関（かん）する契約（けいやく）を2020年3月（にせんにじゅうねんさんがつ）に締結（ていけつ）した。霊園（れいえん）の運営（うんえい）を巡（めぐ）って大谷（おおたに）さんと斎藤（さいとう）容疑者（ようぎしゃ）らの間（あいだ）に、対象（たいしょう）とする宗派（しゅうは）に関（かん）して意見（いけん）の対立（たいりつ）があったといい、同課（どうか）は事件（じけん）との関連（かんれん）を調（しら）べている。（増山祐史（ましやまゆうじ）、遠藤美波（えんどうみなみ）、長妻昭明（ながつまあきあき））
Vocabulary Word JLPT Level Part of Speech Meaning 置く (おく) N5 verb (godan) to place, to put 使う (つかう) N4 verb (godan) to use 入れる (いれる) N3 verb (ichidan) to put in, to insert 侵入する (しんにゅうする) N1 verb (suru) to invade, to trespass 着火する (ちゃっかする) N2 verb (suru) to ignite, to set on fire 購買 (こうばい) N1 noun purchase, buy 入り口 (いりぐち) N4 noun entrance 計画する (けいかくする) N3 verb (suru) to plan 担当する (たんとうする) N2 verb (suru) to be in charge of 知る (しる) N4 verb (godan) to know, to be aware of 把握する (はあくする) N2 verb (suru) to grasp, to understand 見つける (みつける) N4 verb (ichidan) to find, to discover 殺害する (さつがいする) N2 verb (suru) to murder, to kill 収蔵する (しゅうぞうする) N3 verb (suru) to store, to keep 設置する (せっちする) N2 verb (suru) to install, to set up 残す (のこす) N3 verb (godan) to leave behind, to remain 作業する (さぎょうする) N3 verb (suru) to work, to do a task 出る (でる) N4 verb (godan) to come out, to leave 問題 (もんだい) N4 noun problem, question 事件 (じけん) N4 noun incident, event 容疑者 (ようぎしゃ) N3 noun suspect 点 (てん) N4 noun point, spot 対立 (たいりつ) N3 noun conflict, opposition 関連 (かんれん) N2 noun relation, connection 開発 (かいはつ) N3 noun development 運営 (うんえい) N3 noun operation, management 意見 (いけん) N3 noun opinion, view 寺 (てら) N4 noun temple 内 (うち) N5 noun inside 十数 (じゅうすう) N3 noun several, a dozen Grammar and Sentence Structure Sentence 1: 捜査1課などによると、千葉県の「鵠祥（こくしょう）堂」代表取締役の斎藤竜太（50）と役員の青木淳子（63）の両容疑者は共謀して7月22日深夜、源証寺に侵入。</description></item><item><title>「世界ふしぎ発見！」レギュラー放送終了へ　草野さん「天職だった」</title><link>https://digicosmos86.github.io/maiasahi/post/the-regular-broadcast-of-sekai-fushigi-hakken-to-come-to-an-end.-mr.-kusano-says-it-was-my-calling./</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://digicosmos86.github.io/maiasahi/post/the-regular-broadcast-of-sekai-fushigi-hakken-to-come-to-an-end.-mr.-kusano-says-it-was-my-calling./</guid><description>回答者から名答、珍答の理由を絶妙な話術で引き出す元司会の草野仁さん=2000年8月5日、東京都赤坂のTBS Link to the original article
1. TBSは6日、37さんじゅうなな年半はんにわたって続つづいてきたクイズ番組ばんぐみ「日立世界ひたちせかいふしぎ発見はっけん！」のレギュラー放送ほうそうを来年らいねん3月がつで終お了するすると発表はっぴょうした。4月がついかんは特番とくばんとして放送ほうそうする予定よてい。世界せかいの不思議ふしぎを歴史れきしとともに解とき明あかすクイズ番組ばんぐみで、1986年ねん4月がつに放送ほうそうを開始かいし。現在げんざいクイズマスターの形かたちで出演しゅつえんする草野仁くさのじんさん（79）が、今年ことし4月がつに石井亮次いしいりょうじさん（46）に交代こうたいするまで司会しかいを務つとめていた。黒柳徹子やなぎてつこさんらレギュラー出演しゅつえん者は、特番とくばんも出演しゅつえんする予定よていだという。
2. 草野さんは「最初さいしょは苦戦くせんの連続れんぞくでした。毎週まいしゅう芸能界げいのうかいの第一線だいいっせんで活躍かつやくされている豪華ごうかな方々かたがたをゲストげすとにお迎むかえして番組ばんぐみを差配さばいしていく重圧じゅうあつはとても大おおきいものでした。徐々じょじょに慣なれていき、ゲストの皆様みなさまを捌さばいていくことの楽たのしみをおぼえるようになり、ついにはこの仕事しごとが天職てんしょくであったなと思おもうようになりました」などとコメントを寄よせた。
3. 番組開始かいし時からから出演しゅつえんする黒くろ柳徹子さん（90）は「学校がっこう時代じだい、ちゃんと勉強べんきょうしてこなかった歴史れきしが、仕事しごとで出来できるんですから、こんなに有難ありがたいことはありませんでした」、石井いしいさんは「ここから半年はんとし、さらに気合きあいを入いれて臨のぞみます！」などとコメントした。
Vocabulary Word JLPT Level Part of Speech Meaning 続く (つづく) N3 verb (godan) to continue 発表する (はっぴょうする) N3 verb (irregular) to announce 終了する (しゅうりょうする) N3 verb (irregular) to end 特番 (とくばん) N3 noun special program 解き明かす (ときあかす) N3 verb (godan) to solve/reveal 放送する (ほうそうする) N3 verb (irregular) to broadcast 出演する (しゅつえんする) N3 verb (irregular) to appear (on stage/screen) 司会を務める (しかいをつとめる) N3 verb phrase to serve as a host 連続する (れんぞくする) N3 verb (irregular) to occur consecutively 大きい (おおきい) N4 い-adjective big 出来る (できる) N4 verb (ichidan) can/do/make 見る (みる) N4 verb (ichidan) to watch 言う (いう) N4 verb (godan) to say 寄せる (よせる) N4 verb (ichidan) to send 覚える (おぼえる) N4 verb (ichidan) to remember 思う (おもう) N4 verb (godan) to think 務める (つとめる) N4 verb (ichidan) to serve 楽しむ (たのしむ) N4 verb (godan) to enjoy 捌く (さばく) N4 verb (godan) to deal with 入れる (いれる) N4 verb (ichidan) to put in 集める (あつめる) N4 verb (ichidan) to collect 横浜 (よこはま) Proper Noun noun Yokohama (city in Japan) 重圧 (じゅうあつ) N3 noun pressure 慣れる (なれる) N4 verb (ichidan) to get used to 覚える (おぼえる) N4 verb (ichidan) to remember 半年 (はんとし) N4 noun half a year 入れる (いれる) N4 verb (ichidan) to put in 気合 (きあい) N4 noun fighting spirit 臨む (のぞむ) N4 verb (godan) to face/approach 若手 (わかて) N4 noun young person お年寄り (おとしより) N4 noun elderly person 豪華 (ごうか) N3 な-adjective gorgeous/amazing Grammar and Sentence Structure Sentence 1: 「最初は苦戦の連続でした。毎週芸能界の第一線で活躍されている豪華な方々をゲストにお迎えして番組を差配していく重圧はとてつもなく大きいものでした。</description></item></channel></rss>