<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 毎朝日</title><link>https://example.org/post/</link><description>Recent content in Posts on 毎朝日</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「世界ふしぎ発見！」レギュラー放送終了へ　草野さん「天職だった」</title><link>https://example.org/post/world-fushigi-discovery-regular-broadcast-end-%E8%8D%89%E9%87%8E-san-heaven-job-was/</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/post/world-fushigi-discovery-regular-broadcast-end-%E8%8D%89%E9%87%8E-san-heaven-job-was/</guid><description>回答者から名答、珍答の理由を絶妙な話術で引き出す元司会の草野仁さん=2000年8月5日、東京都赤坂のTBS Link to the original article
1. TBSティービーエスは6日にち、37年ねん半はんにわたって続つづいてきたクイズくいず番組ばんぐみ「日立ひたち世界せかいふしぎ発見はっけん！」のレギュラー放送ほうそうを来年らいねん3月がつで終了しゅうりょうすると発表はっぴょうした。4月がつ以降は特番とくばんとして放送ほうそうする予定よてい。世界せかいの不思議ふしぎを歴史れきしとともに解とき明あかすクイズくいず番組ばんぐみで、1986年ねん4月がつに放送ほうそうを開始かいし。現在げんざいクイズマスターくいずますたーの形かたちで出演しゅつえんする草野くさの仁じんさん（79）が、今年ことし4月がつに石井いしい亮次りょうじさん（46）に交代こうたいするまで司会しかいを務つとめていた。黒柳くろやなぎ徹子てつこさんらレギュラー出演者しゅつえんしゃは、特番とくばんも出演しゅつえんする予定よていだという。
2. 草野くさのさんは「最初さいしょは苦くる戦のの連続れんぞくでした。毎週まいしゅう芸能界げいのうかいの第一線だいいっせんで活躍かつやくされている豪華ごうかな方々かたがたをゲストにお迎むかえして番組ばんぐみを差配さいはいしていく重圧おもいはとてもとてもなく大おおきいものでした。徐じょ々じょに慣なれていき、ゲストの皆様みなさまを捌さばいていくことの楽たのしみを覚さえるようになり、ついにはこの仕事しごとが天職てんしょくであったなと思おもうようになりました」などとコメントを寄よせた。
3. 番組ばんぐみ開始かいし時からから出演しゅつえんする黒柳くろやなぎ徹子てつこさん（90）は「学校がっこう時代じだい、ちゃんと勉強べんきょうしてこなかった歴史れきしが、仕事しごとで出できるんですから、こんなにありがたありがたいことはありませんでした」、石井いしいさんは「ここから半はん年とし、さらに気合きあいを入いれて臨のぞみます！」などとコメントした。
Vocabulary Word JLPT Level Part of Speech Meaning 続く(つづく) N3 godan verb to continue, to last 発表する(はっぴょうする) N3 suru verb to announce, to present 終了する(しゅうりょうする) N3 suru verb to end, to finish 放送する(ほうそうする) N3 suru verb to broadcast, to air 解き明かす(ときあかす) N3 godan verb to unravel, to solve 交代する(こうたいする) N3 suru verb to change, to replace 出演する(しゅつえんする) N3 suru verb to appear, to perform 見る(みる) N4 godan verb to see, to watch 捌く(さばく) N4 godan verb to handle, to deal with 泣く(なく) N4 godan verb to cry 出す(だす) N5 godan verb to give, to hand in 終える(おえる) N5 ichidan verb to finish, to complete 思う(おもう) N5 godan verb to think 開始する(かいしする) N5 suru verb to start, to begin 慣れる(なれる) N5 ichidan verb to get used to, to become familiar 覚える(おぼえる) N5 ichidan verb to remember, to memorize 差配する(さいはいする) N5 suru verb to arrange, to handle 進む(すすむ) N4 godan verb to advance, to proceed 走る(はしる) N5 godan verb to run 生まれる(うまれる) N4 ichidan verb to be born 間違える(まちがえる) N4 ichidan verb to make a mistake 知る(しる) N5 godan verb to know 見返す(みかえす) N3 ichidan verb to look back, to review 返す(かえす) N5 ichidan verb to return, to give back 忘れる(わすれる) N5 ichidan verb to forget 賢明な(けんめいな) N2 na-adjective wise, prudent 豪華な(ごうかな) N2 na-adjective gorgeous, luxurious 重圧(じゅうあつ) N2 noun pressure, burden 大きい(おおきい) N5 i-adjective big, large 得る(える) N5 ichidan verb to get, to acquire 残す(のこす) N3 godan verb to leave, to remain 臨む(のぞむ) N3 godan verb to face, to confront Grammar and Sentence Structure Sentence 1: 「最初は苦戦の連続でした。毎週芸能界の第一線で活躍されている豪華な方々をゲストにお迎えして番組を差配していく重圧はとてつもなく大きいものでした。」</description></item></channel></rss>