<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on 毎朝日</title><link>https://example.org/post/</link><description>Recent content in Posts on 毎朝日</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>「世界ふしぎ発見！」レギュラー放送終了へ　草野さん「天職だった」</title><link>https://example.org/post/the-regular-broadcast-of-sekai-fushigi-hakken-to-come-to-an-end.-mr.-kusano-says-it-was-my-calling./</link><pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/post/the-regular-broadcast-of-sekai-fushigi-hakken-to-come-to-an-end.-mr.-kusano-says-it-was-my-calling./</guid><description>回答者から名答、珍答の理由を絶妙な話術で引き出す元司会の草野仁さん=2000年8月5日、東京都赤坂のTBS Link to the original article
1. TBSは6日、37さんじゅうなな年半はんにわたって続つづいてきたクイズ番組ばんぐみ「日立世界ひたちせかいふしぎ発見はっけん！」のレギュラー放送ほうそうを来年らいねん3月がつで終お了するすると発表はっぴょうした。4月がついかんは特番とくばんとして放送ほうそうする予定よてい。世界せかいの不思議ふしぎを歴史れきしとともに解とき明あかすクイズ番組ばんぐみで、1986年ねん4月がつに放送ほうそうを開始かいし。現在げんざいクイズマスターの形かたちで出演しゅつえんする草野仁くさのじんさん（79）が、今年ことし4月がつに石井亮次いしいりょうじさん（46）に交代こうたいするまで司会しかいを務つとめていた。黒柳徹子やなぎてつこさんらレギュラー出演しゅつえん者は、特番とくばんも出演しゅつえんする予定よていだという。
2. 草野さんは「最初さいしょは苦戦くせんの連続れんぞくでした。毎週まいしゅう芸能界げいのうかいの第一線だいいっせんで活躍かつやくされている豪華ごうかな方々かたがたをゲストげすとにお迎むかえして番組ばんぐみを差配さばいしていく重圧じゅうあつはとても大おおきいものでした。徐々じょじょに慣なれていき、ゲストの皆様みなさまを捌さばいていくことの楽たのしみをおぼえるようになり、ついにはこの仕事しごとが天職てんしょくであったなと思おもうようになりました」などとコメントを寄よせた。
3. 番組開始かいし時からから出演しゅつえんする黒くろ柳徹子さん（90）は「学校がっこう時代じだい、ちゃんと勉強べんきょうしてこなかった歴史れきしが、仕事しごとで出来できるんですから、こんなに有難ありがたいことはありませんでした」、石井いしいさんは「ここから半年はんとし、さらに気合きあいを入いれて臨のぞみます！」などとコメントした。
Vocabulary Word JLPT Level Part of Speech Meaning 続く (つづく) N3 verb (godan) to continue 発表する (はっぴょうする) N3 verb (irregular) to announce 終了する (しゅうりょうする) N3 verb (irregular) to end 特番 (とくばん) N3 noun special program 解き明かす (ときあかす) N3 verb (godan) to solve/reveal 放送する (ほうそうする) N3 verb (irregular) to broadcast 出演する (しゅつえんする) N3 verb (irregular) to appear (on stage/screen) 司会を務める (しかいをつとめる) N3 verb phrase to serve as a host 連続する (れんぞくする) N3 verb (irregular) to occur consecutively 大きい (おおきい) N4 い-adjective big 出来る (できる) N4 verb (ichidan) can/do/make 見る (みる) N4 verb (ichidan) to watch 言う (いう) N4 verb (godan) to say 寄せる (よせる) N4 verb (ichidan) to send 覚える (おぼえる) N4 verb (ichidan) to remember 思う (おもう) N4 verb (godan) to think 務める (つとめる) N4 verb (ichidan) to serve 楽しむ (たのしむ) N4 verb (godan) to enjoy 捌く (さばく) N4 verb (godan) to deal with 入れる (いれる) N4 verb (ichidan) to put in 集める (あつめる) N4 verb (ichidan) to collect 横浜 (よこはま) Proper Noun noun Yokohama (city in Japan) 重圧 (じゅうあつ) N3 noun pressure 慣れる (なれる) N4 verb (ichidan) to get used to 覚える (おぼえる) N4 verb (ichidan) to remember 半年 (はんとし) N4 noun half a year 入れる (いれる) N4 verb (ichidan) to put in 気合 (きあい) N4 noun fighting spirit 臨む (のぞむ) N4 verb (godan) to face/approach 若手 (わかて) N4 noun young person お年寄り (おとしより) N4 noun elderly person 豪華 (ごうか) N3 な-adjective gorgeous/amazing Grammar and Sentence Structure Sentence 1: 「最初は苦戦の連続でした。毎週芸能界の第一線で活躍されている豪華な方々をゲストにお迎えして番組を差配していく重圧はとてつもなく大きいものでした。</description></item></channel></rss>